MTK Helio竟然贏左 三叔exynos

自從 Samsung S20 系列發布 Exynos 版本後，Exynos 被許多消費者瘋狂批評，認為其搭載的Exynos 990 性能明顯比 Snapdragon 865 遜色，甚至還沒有 Snapdragon 865 的一半。空說沒證據，讓我們用對比的方式來重新認識一下這顆 Exynos 990 吧。

此次對比的，並不是搭載 Snapdragon 865 的機型（誰輸誰贏很明顯），而是一部 Redmi 千元中階機，它是搭載聯發科 Helio G90T 處理器的 Redmi Note8 Pro，沒錯，Exynos 最新最強的Exynos 990 將和聯發科的中階 Helio G90T 處理器進行對比，你或許會認為這是一面倒的戰況，但結果卻是出乎意料的哦。

從 Youtuber @Chong Liu 的測試來看，Redmi Note 8 Pro 在遊戲性能甚至超過了Galaxy S20+（ Exynos 990 ）。當兩台手機處於同樣網絡環境、60Hz 更新率，清空後台任務後進入《PUBG》手遊，開啟 60FPS、流暢畫質，關閉抗鋸齒。 Redmi Note 8 Pro 可以穩定保持在平均59.2FPS，十分的流暢，食雞體驗很棒，而 Galaxy S20+ 則只有 53.8FPS，並且遊戲期間抖動也比較明顯，對遊戲體驗影響較大。

並且，在一把遊戲結束後，Redmi Note 8 Pro 電池溫度為41.6°，Galaxy S20+ 則是43°，由此可見身為旗艦的 S20+ 散熱也並不會優於其他中端機。而在耗電量方面，Samsung 的設備經常被批評續航能力差，此次的測試也印證了這一點，對比 Redmi Note8 Pro 同樣不佔優勢，其功耗達到3.51W，掉電13%，Redmi Note 8 Pro 則只有10%，當然，這除了規格的差別外還與系統有密切的關係。

Link

Google 創辦人柒過師兄你

是旦啦兩舊垃圾
不過三星同AMD開始谷手機GPU

In a remarkable move, Samsung has been caught publicly testing a potentially game-changing new Galaxy smartphone. Picked up by SamMobile, Samsung has been logging benchmarks on GFXBench for its first Galaxy smartphone to use a custom AMD Radeon GPU and the headline numbers are extraordinary.

138.25 frames per second (fps) in Aztec Normal (the Snapdragon 865’s Adreno 650 GPU hits 53 fps)
58 fps in Aztec High (the Adreno 650 GPU manages 20 fps)

Yes, Samsung’s AMD-powered smartphone chipset is delivering circa 2.5x the performance of the fastest Android chipset on the market. It’s also enough to blow away Apple’s A13 used in the iPhone 11 line-up and the new 2020 iPhone SE. Yes, the A13 is a 2019 chipset, but it’s hard to imagine Apple bridging this gap based on the anticipated release of this new Samsung hardware.

Google 都用三叔嘅制程自己生產soc, 令人期待

三星、google、華為都唔用snapdragon，高通嚟緊點算
唯有全面擁抱支那機？

仲有iphone 12系列全面轉OLED，JDI又點算
唔通JDI已經整到大面板OLED，希望唔好用京東方

鳩通今年加價加得太狼，下次咪咁大咬麻，走晒啲客自己奶野

高通不嬲主力服侍支那機先
好似s865 gpu獨立更新檔都係先俾小米

高通撚咗AN廠咁多年，終於要畀人踢開

未，已經有好多威脅姐

咪住先，屌米個部係1080p，三星個部係1440p
然後做績航test的時候起點又唔同
個%唔係格格都一樣嘅

做test都做咁屎唔得架wor

高通專利仲有排玩
連Apple都冇佢乎

所以連登ifan好落力出post笑9 Snapdragon跑分屎
幫主子報仇

基帶modem始終撇唔甩高通

Modem勁到爛果都要下跪..不過黎緊amd插手入手機soc gpu 市場，黎緊多野睇

5g 個堆iphone應該高通啦 好似傾掂價錢

死基佬終於肯比錢settle

唔係話造假咩

我部Xr雙卡3台&SMT長期都2格，廢到咁仲可以唔買咩

出入lift 斷完線，成世先連得返，人地鳩通snapdragon 秒連

呢個真，出𨋢行到去巴士站都未上得返網，朝早返工好困擾

自己On off 個lte 就得。